\subsection{Pourquoi choisir OpenFOAM comme use base du code?} \label{sec:whyfoamext}

Le développement d'un simulateur de réservoir n'est pas trivial; 
Nous avons donc choisi d’utiliser l’une des 
bibliothèques CFD open source les plus réussies 
comme base pour nos solveurs. 
Les principaux avantages de la construction des 
simulateurs en utilisant OpenFOAM 
peuvent être résumés dans les notes suivantes:

\nomenclature[AO]{MPI}{Message Passing Interface}
\nomenclature[AO]{DAKOTA}{Design Analysis Kit for Optimization and Terascale Applications
(Logiciel d'optimization)}
\begin{enumerate}
    \item Code C++ Open-Source de qualité industrielle et facile à gérer.
    \item Les capacités parallèles de MPI sont moins pénibles à travailler avec.
    \item S'intègre facilement avec des logiciels d'optimisation (par exemple, DAKOTA) 
        pour effectuer des études d'optimization et de sensibilité.
    \item La possibilité d'intégrer des modèles de la dynamique des fluides pour la
        simulation des écoulement dans les tubings.
    %\item Disponibilité de certaines classes qui nous épargnent des années de programmation:
    %    \begin{enumerate}
    %        \item Les classes de maillage ({\tt polyMesh}, {\tt fvMesh}) avec des fonctionnalités dynamiques.
    %        \item Les matrices des volumes finis ({\tt lduMatrix}, {\tt fvMatrix} et {\tt
    %            fvBlockMatrix}) et les opérateurs de discretization.
    %        \item Solveurs linéaires, préconditionneurs, adoucisseurs et leurs versions en bloc.
    %        \item Traitement temporaire et copie des larges structures de données via le wrapper {\tt tmp}.
    %        \item L'Object Registry (Permet l'accés aux informations de simulation enregistrées presque
    %        n'importe où dans le code) et le RumTime Selection Table (Permettre aux utilisateurs 
    %        de sélectionner des modèles à runTime).
    %    \end{enumerate}
\end{enumerate}

%\begin{enumerate}
%    \item FreeFoam: Concentre sur l'exécution du code sur n'importe quelle plate-forme et
%        remplace le bash-scripting par Python. Pas beaucoup d'améliorations en coté des physiques.
%    \item Caelus-CML: renouvelé pour valider et documenter complètement le code, semblable
%    à la foam-extend mais plus orienté vers l'aérodynamique.
%    \item 
%\end{enumerate}

%La plupart de ces forks fournissent des installations pour construire et exécuter le logiciel 
%sur des machines Windows, contrairement aux versions officielles qui visent principalement la 
%distribution Ubuntu Linux.
%
%\section{MUFITS presentation}
